Split LowStar.List

Learn.LowStar.List.fst
@@ -15,212 +15,24 @@ module LLoops = Learn.LowStar.Loops
 open LowStar.BufferOps
 open FStar.HyperStack.ST
 
-#set-options "--fuel 1 --ifuel 1"
+open Learn.LowStar.List.Data
+
+#set-options "--fuel 1 --ifuel 0"
 (* live_seg pose problème sans ces options *)
 
-#push-options "--__no_positivity"
-noeq
-type t (a: Type0) =
-  B.pointer_or_null (cell a)
-and cell (a: Type0) = {
-  next: t a;
-  data: a;
-}
-#pop-options
-
-noeq
-type list_seg (a : Type0) = {
-  segment : list (B.pointer (cell a) & a);
-  exit    : t a;
-}
-
-let list_nil (a : Type0) : Type = sg:list_seg a{sg.exit == B.null}
-
-
-unfold let sg_v (#a : Type0) (sg : list_seg a) : Tot (list a)
-  = L.map snd sg.segment
-
-unfold let sg_length (#a : Type0) (sg : list_seg a) : Tot nat
-  = L.length sg.segment
-
-let sg_cell (#a : Type0) (sg : list_seg a) (i : nat)
-  : Ghost (B.pointer (cell a)) (requires i < sg_length sg) (ensures fun _ -> True)
-  = (L.index sg.segment i)._1
-
-let entry (#a : Type0) (sg : list_seg a) : Tot (t a)
-  = if Nil? sg.segment then sg.exit else (L.hd sg.segment)._1
-
-unfold let tail_seg (#a : Type0) (sg : list_seg a)
-  : Pure (list_seg a) (requires Cons? sg.segment) (ensures fun _ -> True)
-  = {sg with segment = L.tail sg.segment}
-
-unfold let append_seg (#a : Type0) (sg0 sg1 : list_seg a) : Tot (list_seg a)
-  = { segment = L.(sg0.segment @ sg1.segment);
-      exit    = sg1.exit }
-
-
-let rec loc_seg (#a : Type) (sg : list_seg a) : GTot M.loc
-  (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> M.loc_none
-    | hd :: tl -> M.(loc_union (loc_buffer hd._1) (loc_seg (tail_seg sg)))
-
-(* Utiliser uniquement cette version ? *)
-let rec loc_addr_seg (#a : Type) (sg : list_seg a) : GTot M.loc
-  (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> M.loc_none
-    | hd :: tl -> M.(loc_union (loc_addr_of_buffer hd._1) (loc_addr_seg (tail_seg sg)))
-
-let rec wf_seg (#a : Type) (sg : list_seg a) : Tot prop
-  (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> True
-    | hd :: tl -> (M.loc_disjoint (B.loc_buffer hd._1) (loc_seg (tail_seg sg)))
-             /\ wf_seg (tail_seg sg)
-
-let rec wf_addr_seg (#a : Type) (sg : list_seg a) : Tot prop
-  (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> True
-    | hd :: tl -> (M.loc_disjoint (B.loc_addr_of_buffer hd._1) (loc_addr_seg (tail_seg sg)))
-             /\ wf_addr_seg (tail_seg sg)
-
-let freeable_seg (#a : Type) (sg : list_seg a) : Tot prop
-  = Ll.g_for_allP sg.segment (fun x -> B.freeable x._1)
-
-let rec live_seg (#a : Type) (h : HS.mem) (sg : list_seg a) : Tot prop
-  (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> True
-    | hd :: tl -> let sg' = tail_seg sg in 
-               B.live h hd._1 /\ B.deref h hd._1 == {next = entry sg'; data = hd._2} /\ live_seg h sg'
-
-
-let rec loc_seg_live_in (#a : Type) (h : HS.mem) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (requires live_seg h sg) (ensures B.loc_in (loc_seg sg) h)
-          (decreases sg.segment)
-    [SMTPat (live_seg h sg)]
-  = match sg.segment with
-    | [] -> ()
-    | _ :: _ -> loc_seg_live_in h (tail_seg sg)
-
-let rec loc_addr_seg_live_in (#a : Type) (h : HS.mem) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (requires live_seg h sg) (ensures B.loc_in (loc_addr_seg sg) h)
-          (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> ()
-    | _ :: _ -> loc_addr_seg_live_in h (tail_seg sg)
-
-let rec loc_addr_seg_includes (#a : Type) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (ensures M.loc_includes (loc_addr_seg sg) (loc_seg sg))
-          (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> ()
-    | _ :: _ -> loc_addr_seg_includes (tail_seg sg)
-
-
-let rec loc_seg_includes_cell (#a : Type) (sg : list_seg a) (i : nat)
-  : Lemma (requires  i < sg_length sg)
-          (ensures   M.(loc_includes (loc_seg sg) (loc_buffer (sg_cell sg i))))
-          (decreases i)
-          [SMTPat (sg_cell sg i); SMTPat (loc_seg sg)]
-  = if i = 0 then () else loc_seg_includes_cell (tail_seg sg) (i - 1)
-
-let loc_union_comm12 (s0 s1 s2 : M.loc)
-  : Lemma M.(loc_union s0 (loc_union s1 s2) == loc_union s1 (loc_union s0 s2))
-  = M.(loc_union_assoc s0 s1 s2; loc_union_comm s0 s1; loc_union_assoc s1 s0 s2)
-
-let loc_seg_fold_f #a (c : B.pointer (cell a) & a) : M.loc -> GTot M.loc
-  = M.(loc_union (loc_buffer c._1))
-
-let loc_seg_fold_f_comm a :
-  Lemma (ensures Ll.fold_right_gtot_f_comm (loc_seg_fold_f #a))
-  = let f = loc_seg_fold_f #a in
-    introduce forall x0 x1 y . f x0 (f x1 y) == f x1 (f x0 y)
-      with loc_union_comm12 M.(loc_buffer x0._1) M.(loc_buffer x1._1) y
-
-let rec loc_seg_fold (#a : Type) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (ensures loc_seg sg == L.fold_right_gtot sg.segment loc_seg_fold_f M.loc_none)
-          (decreases sg.segment)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> ()
-    | _ :: _ -> loc_seg_fold (tail_seg sg)
-
-let append_seg_assoc (#a : Type) (sg0 sg1 sg2 : list_seg a)
-  : Lemma (ensures append_seg sg0 (append_seg sg1 sg2) == append_seg (append_seg sg0 sg1) sg2)
-  = L.append_assoc sg0.segment sg1.segment sg2.segment
-
-let rec append_seg_loc (#a : Type) (sg0 sg1 : list_seg a)
-  : Lemma (ensures loc_seg (append_seg sg0 sg1) == M.loc_union (loc_seg sg0) (loc_seg sg1))
-          (decreases sg0.segment)
-          [SMTPat (loc_seg (append_seg sg0 sg1))]
-  = match sg0.segment with
-    | [] -> ()
-    | hd :: _ ->
-      append_seg_loc (tail_seg sg0) sg1;
-      M.loc_union_assoc (M.loc_buffer hd._1) (loc_seg (tail_seg sg0)) (loc_seg sg1)
-
-let rec append_seg_wf (#a : Type) (sg0 sg1 : list_seg a)
-  : Lemma (ensures wf_seg (append_seg sg0 sg1) <==>
-                   wf_seg sg0 /\ wf_seg sg1 /\ M.loc_disjoint (loc_seg sg0) (loc_seg sg1))
-          (decreases sg0.segment)
-          [SMTPat (wf_seg (append_seg sg0 sg1))]
-  = match sg0.segment with
-    | [] -> ()
-    | _ :: _ -> append_seg_wf (tail_seg sg0) sg1
-
-let rec append_seg_live (#a : Type) (h : HS.mem) (sg0 sg1 : list_seg a)
-  : Lemma (requires sg0.exit == entry sg1)
-          (ensures live_seg h (append_seg sg0 sg1) <==> live_seg h sg0 /\ live_seg h sg1)
-          (decreases sg0.segment)
-          [SMTPat (live_seg h (append_seg sg0 sg1))]
-  = match sg0.segment with
-    | [] -> ()
-    | _ :: _ -> append_seg_live h (tail_seg sg0) sg1
-
-let rec frame (#a : Type) (h0 h1 : HS.mem) (sg : list_seg a) (r : B.loc)
-  : Lemma (requires live_seg h0 sg /\ M.(modifies r h0 h1 /\ loc_disjoint r (loc_seg sg)))
-          (ensures  live_seg h1 sg)
-          (decreases sg.segment)
-    [SMTPat (live_seg #a h0 sg); SMTPat (M.modifies r h0 h1)]
-    (* or [SMTPat (M.modifies r h0 h1); SMTPat (live_seg #a h1 sg)] ? *)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> ()
-    | hd :: tl -> frame h0 h1 (tail_seg sg) r
-
-
-noextract let empty_list (a : Type0) : list_nil a = { segment = []; exit = B.null }
-let empty_live (a : Type0) (h : HS.mem) : Lemma (live_seg h (empty_list a)) = ()
-
-let null_is_empty (#a : Type0) (h : HS.mem) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (requires live_seg h sg /\ entry sg == B.null)
-          (ensures  sg == empty_list a)
-  = match sg.segment with
-    | [] -> ()
-
-
-inline_for_extraction
-let sg_next (#a : Type) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
-  : Stack (t a) (requires fun h0       -> live_seg h0 sg /\ p == entry sg /\ Cons? sg.segment)
-                (ensures  fun h0 p' h1 -> M.(modifies loc_none h0 h1) /\
-                                       live_seg h1 (tail_seg sg) /\ p' == entry (tail_seg sg))
-  = (p.(0ul)).next
-
-
 (* permet de forcer une preuve de [M.modifies] par transitivité *)
-noeq type mod_seq (#mod : M.loc) : HS.mem -> HS.mem -> Type =
+noextract noeq type mod_seq (#mod : M.loc) : HS.mem -> HS.mem -> Type =
   | MNil  : h : HS.mem -> mod_seq #mod h h
   | MCons : h0 : HS.mem -> #h1 : HS.mem -> #h2 : HS.mem ->
                #squash (M.modifies mod h0 h1) -> mod_seq #mod h1 h2 -> mod_seq #mod h0 h2
 
+#push-options "--ifuel 1"
 let rec mod_of_seq (mod : M.loc) (#h0 #h1 : HS.mem) (sq : mod_seq #mod h0 h1)
   : Lemma (ensures M.modifies mod h0 h1) (decreases sq)
   = match sq with
     | MNil _ -> ()
     | MCons _ sq -> mod_of_seq mod sq
-
-
+#pop-options
 
 (* [free] *)
 
@@ -230,7 +42,7 @@ let rec free #a (p : t a) (sg : G.erased (list_nil a))
                              p == entry sg)
             (ensures fun h0 () h1 -> M.(modifies (loc_addr_seg sg) h0 h1))
   =
-    if B.is_null p then ()
+    if B.is_null (sgn_entry p sg) then ()
     else begin
       loc_addr_seg_includes (tail_seg sg);
       let p_next = sg_next p (G.reveal sg) in
@@ -284,20 +96,6 @@ let free #a (p : t a) (sg0 : G.erased (list_nil a))
 
 (* [reverse] *)
 
-let reverse_seg (#a : Type) (sg : list_seg a) =
-  { segment = L.rev sg.segment; exit = B.null }
-
-let reverse_seg_loc (#a : Type) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (ensures loc_seg (reverse_seg sg) == loc_seg sg)
-    [SMTPat (loc_seg (reverse_seg sg))]
-  =
-    loc_seg_fold (reverse_seg sg);
-    loc_seg_fold sg;
-    loc_seg_fold_f_comm a;
-    Ll.fold_right_gtot_comm_permutation_t _ _ (loc_seg_fold_f #a)
-                 M.loc_none (Ll.permutation_t_rev' sg.segment);
-    L.rev_rev' sg.segment
-
 let reverse_ct_hyps #a
       (sg : list_nil a) (lloc : M.loc)
       (it_f it_r : B.pointer (t a)) (sgs : B.pointer (G.erased (list_nil a & list_nil a)))
@@ -341,7 +139,8 @@ let reverse_loop_test #a
      (requires fun h     -> reverse_ct_inv  sg lloc it_f it_r sgs h0 h)
      (ensures  fun _ b h -> reverse_ct_inv_test sg lloc it_f it_r sgs h0 b h)
   =
-    not (B.is_null it_f.(0ul)) 
+      let vsgs = sgs.(0ul) in
+    not (B.is_null (sgn_entry it_f.(0ul) (G.reveal vsgs)._1)) 
 
 inline_for_extraction
 let reverse_loop_body #a
@@ -359,21 +158,17 @@ let reverse_loop_body #a
       let sg_r = G.hide ((G.reveal (B.deref h sgs))._2) in
     let cell : B.pointer (cell a) = it_f.(0ul) in
     it_f.(0ul) <- (cell.(0ul)).next;
-      let h_1 = ST.get () in
     cell.(0ul) <- {cell.(0ul) with next = it_r.(0ul)};
-      let h_2 = ST.get () in
     it_r.(0ul) <- cell;
-      let h_3 = ST.get () in
       sgs.(0ul)  <- G.hide (tail_seg sg_f, {segment = L.hd sg_f.segment :: sg_r.segment; exit = B.null});
-      let h' = ST.get () in
-      mod_of_seq M.(loc_union lloc (loc_buffer cell))
-                   (MCons h (MCons h_1 (MCons h_2 (MCons h_3 (MNil h')))));
-      mod_of_seq M.(loc_union lloc (loc_seg sg))
-                   (MCons h0 (MCons h (MNil h')));
-      let sg_f' = G.hide (G.reveal (B.deref h' sgs))._1 in
-      let sg_r' = G.hide (G.reveal (B.deref h' sgs))._2 in
-      assert (sg.segment == L.rev_acc sg_r'.segment sg_f'.segment)
+      let h' = ST.get () in G.hide (
+      assert M.(modifies (loc_union lloc (loc_buffer cell)) h h');
+      assert M.(modifies (loc_union lloc (loc_seg sg))     h0 h');
+      let sg_f', sg_r' = G.reveal (B.deref h' sgs) in
+      let hd :: tl = sg_f.segment in
+      assert (sg.segment == L.rev_acc sg_r'.segment sg_f'.segment))
 
+#push-options "--ifuel 1"
 let reverse (#a : Type) (p : t a) (sg : G.erased (list_nil a))
   : Stack (t a) (requires fun h0 -> live_seg h0 sg /\
                                  wf_seg sg /\
@@ -416,6 +211,7 @@ let reverse (#a : Type) (p : t a) (sg : G.erased (list_nil a))
       let h1' = ST.get () in
       M.modifies_fresh_frame_popped h00 h01 (loc_seg sg) h1 h1'; (* appel explicit nécessaire *)
     rt
+#pop-options
 
 
 (* --- length --- *)
@@ -487,9 +283,6 @@ let length_loop (#a : Type0) (p : t a) (sg : G.erased (list_nil a){p == entry sg
 
 
 (* --- push --- *)
-
-let push_seg (#a : Type0) (p : B.pointer (cell a)) (x : a) (sg : list_seg a) : list_seg a
-  = { sg with segment = (p,x) :: sg.segment }
 
 let push (#a : Type0) (r : HS.rid) (x : a) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a){p == entry sg}):
   ST (B.pointer (cell a))
@@ -580,18 +373,6 @@ let index_loop (#a : Type0) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a){p == entry sg}
 
 (* version fonctionnelle *)
 
-let rec insert_seg_loc (#a : Type) (i : nat) (x : B.pointer (cell a) & a) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (requires i <= sg_length sg)
-          (ensures loc_seg ({sg with segment = Ll.insert i x sg.segment})
-                   == M.(loc_union (loc_buffer x._1) (loc_seg sg)))
-          (decreases i)
-          [SMTPat (loc_seg ({sg with segment = Ll.insert i x sg.segment}))]
-  = if i = 0 then ()
-    else let hd = (L.hd sg.segment)._1 in (
-         insert_seg_loc (i - 1) x (tail_seg sg);
-         M.(loc_union_comm12 (loc_buffer hd) (loc_buffer x._1) (loc_seg (tail_seg sg)))
-    )
-
 let insert_pre (#a : Type) (r : HS.rid) (i : nat) (h0 : HS.mem) (p : t a) (sg : list_seg a)
   : Tot prop
   = ST.is_eternal_region r /\
@@ -606,7 +387,7 @@ let insert_post (#a : Type) (r : HS.rid) (i : nat) (x : a) (sg : list_seg a)
        fresh_loc (loc_buffer p_f) h0 h1 /\
        loc_includes (loc_region_only true r) (loc_buffer p_f)) /\
     B.freeable p_f /\
-   (let sg' = {sg with segment = Ll.insert i (p_f, x) sg.segment} in
+   (let sg' = insert_seg i (p_f, x) sg in
     live_seg h1 sg' /\ wf_seg sg' /\
     p1 == entry sg')
 
@@ -712,7 +493,7 @@ let insert_loop_body (#a : Type) (r : HS.rid) (x : a)
 #push-options "--fuel 2"
 inline_for_extraction
 let insert_loop_exit (#a : Type) (r : HS.rid) (x : a)
-                     (l_p : B.pointer (t a)) (l_sg : B.pointer (G.erased (list_seg a))) (_:unit)
+                     (l_p : B.pointer (t a)) (l_sg : B.pointer (G.erased (list_seg a))) ()
   : ST unit (requires fun h        -> insert_loop_pre r x l_p l_sg 1 h)
             (ensures  fun h0 () h1 -> insert_loop_post r x l_p l_sg 1 h0 () h1)
   =
@@ -732,7 +513,7 @@ inline_for_extraction
 let insert_loop_loop (#a : Type) (r : HS.rid) (i : U32.t) (x : a)
                      (l_p : B.pointer (t a)) (l_sg : B.pointer (G.erased (list_seg a)))
   : ST unit (requires fun h -> U32.v i > 0 /\ insert_loop_pre r x l_p l_sg (U32.v i) h)
-            (ensures fun h0 () h1 -> U.hide_prop (insert_loop_post r x l_p l_sg (U32.v i) h0 () h1))
+            (ensures fun h0 () h1 -> (insert_loop_post r x l_p l_sg (U32.v i) h0 () h1))
   =
       let h0 = ST.get () in
     LLoops.rec_reverse_for i 1ul
@@ -741,17 +522,17 @@ let insert_loop_loop (#a : Type) (r : HS.rid) (i : U32.t) (x : a)
            (insert_loop_body r x l_p l_sg)
            (insert_loop_exit r x l_p l_sg);
       let h1 = ST.get () in
-      U.hide_propI (insert_loop_post r x l_p l_sg (U32.v i) h0 () h1)
+      assert (insert_loop_post r x l_p l_sg (U32.v i) h0 () h1)
 
 let insert_loop_lemma0 #a r (x : a) p sg (l_p : B.pointer _) (l_sg : B.pointer _) i h0 h1:
   Lemma (requires i <= sg_length sg /\
                   B.deref h0 l_p == p /\ G.reveal (B.deref h0 l_sg) == sg /\
                   insert_loop_pre r x l_p l_sg i h0 /\
-                  U.hide_prop (insert_loop_post r x l_p l_sg i h0 () h1))
+                  (insert_loop_post r x l_p l_sg i h0 () h1))
         (ensures exists (p_f : B.pointer (cell a)).
                     insert_post r i x sg h0
                           M.(loc_union (loc_union (loc_buffer l_p) (loc_buffer l_sg)) (loc_seg sg)) p p_f h1)
-  = U.hide_propD (insert_loop_post r x l_p l_sg i h0 () h1)
+  = ()
 
 let insert_loop_lemma1 #a r i (x : a) p sg (p_f : B.pointer (cell a)) (l_locals : M.loc) h0 h1 h2 h3 h4:
   Lemma (requires insert_pre r i h0 p sg /\
@@ -774,18 +555,17 @@ let insert_loop_lemma1 #a r i (x : a) p sg (p_f : B.pointer (cell a)) (l_locals 
 
     assert M.(fresh_loc (loc_buffer p_f) h0 h4)
 
-inline_for_extraction
-let insert_loop0 (#a : Type) (r : HS.rid) (i : U32.t) (x : a) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
+#push-options "--z3rlimit 10"
+let insert_loop (#a : Type) (r : HS.rid) (i : U32.t) (x : a) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
   : ST (t a) (requires fun h0 -> insert_pre r (U32.v i) h0 p sg)
-             (ensures  fun h0 p1 h1 -> U.hide_prop (exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p1 p_f h1))
+             (ensures  fun h0 p1 h1 -> exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p1 p_f h1)
   =
   let h0 = ST.get () in
   if i = 0ul then
     let rt = B.malloc r ({next = p; data = x}) 1ul in
     let h1 = ST.get () in
-    U.hide_propI_by
-      (exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) rt p_f h1)
-      (fun () -> assert (insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) rt rt h1));
+    introduce exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) rt p_f h1
+         with rt and ();
     rt
   else begin
     push_frame ();
@@ -799,86 +579,22 @@ let insert_loop0 (#a : Type) (r : HS.rid) (i : U32.t) (x : a) (p : t a) (sg : G.
     let h2 = ST.get () in  
     pop_frame ();
     let h3 = ST.get () in
-    U.hide_propI_by (exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p p_f h3) (fun () ->
-      insert_loop_lemma0 r x p sg l_p l_sg (U32.v i) h1 h2;
-      eliminate exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h1 M.(loc_union l_locals (loc_seg sg)) p p_f h2
-        returns exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p p_f h3
-           with prf.
+    insert_loop_lemma0 r x p sg l_p l_sg (U32.v i) h1 h2;
+    eliminate exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h1 M.(loc_union l_locals (loc_seg sg)) p p_f h2
+      returns exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p p_f h3
+         with prf.
       introduce exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p p_f h3
-           with p_f and insert_loop_lemma1 r (U32.v i) x p sg p_f l_locals h0 h00 h1 h2 h3
-    );
+           with p_f and insert_loop_lemma1 r (U32.v i) x p sg p_f l_locals h0 h00 h1 h2 h3;
     p
   end
-
-let insert_loop (#a : Type) (r : HS.rid) (i : U32.t) (x : a) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
-  : ST (t a) (requires fun h0 -> insert_pre r (U32.v i) h0 p sg)
-             (ensures  fun h0 p1 h1 -> exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) p1 p_f h1)
-  = let h0 = ST.get () in
-    let rt = insert_loop0 r i x p sg in
-    let h1 = ST.get () in
-    U.hide_propD (exists p_f. insert_post r (U32.v i) x sg h0 (loc_seg sg) rt p_f h1);
-    rt
-
+#pop-options
 
 (* [forward] *)
-
-let splitAt_seg (#a:Type) (n:nat) (sg:list_seg a) : Tot (list_seg a & list_seg a) =
-  let l0, l1 = L.splitAt n sg.segment in
-  let sg1 = {segment = l1; exit = sg.exit} in
-  {segment = l0; exit = entry sg1}, sg1
-
-unfold let splitAt_seg_bd (#a:Type) (n:nat) (sg:list_seg a)
-  : Pure (list_seg a & list_seg a)
-         (requires n <= sg_length sg)
-         (ensures fun (sg0,sg1) -> sg_length sg0 = n /\ sg_length sg1 = sg_length sg - n)
-  = L.splitAt_length n sg.segment;
-    splitAt_seg n sg
-
-let splitAt_append_seg (#a:Type) (n:nat) (sg:list_seg a)
-  : Lemma (let sg0,sg1 = splitAt_seg n sg in append_seg sg0 sg1 == sg)
-  = Ll.lemma_splitAt_append n sg.segment
-
-let splitAt_seg_wf (#a : Type) (n:nat) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (let sg0,sg1 = splitAt_seg n sg in
-          (wf_seg sg <==> wf_seg sg0 /\ wf_seg sg1 /\ M.loc_disjoint (loc_seg sg0) (loc_seg sg1)))
-  = splitAt_append_seg n sg
-
-let splitAt_seg_live (#a:Type) (n:nat) (h : HS.mem) (sg:list_seg a)
-  : Lemma (let sg0,sg1 = splitAt_seg n sg in
-          (live_seg h sg <==> live_seg h sg0 /\ live_seg h sg1))
-  = splitAt_append_seg n sg
-
-let splitAt_seg_entry (#a:Type) (n:nat) (sg:list_seg a)
-  : Lemma (entry (splitAt_seg n sg)._1 == entry sg)
-  = ()
 
 let forward_inv (#a : Type) (sg : list_seg a) (h0 : HS.mem)
                             (i : nat)  (p : t a) (h1 : HS.mem)
   : Tot prop
   = M.(modifies loc_none h0 h1) /\ p == entry (splitAt_seg i sg)._2
-
-#push-options "--fuel 2"
-
-let rec splitAt_next (#a : Type) (i : nat) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (requires i < sg_length sg)
-          (ensures  (splitAt_seg_bd (i + 1) sg)._2 == tail_seg (splitAt_seg_bd i sg)._2)
-          (decreases i)
-  = if i = 0 then () else splitAt_next (i - 1) (tail_seg sg)
-
-let rec splitAt_next_live (#a : Type) (i : nat) (sg : list_seg a) (h : HS.mem)
-  : Lemma (requires live_seg h sg /\ i < sg_length sg)
-          (ensures (let sg1 = (splitAt_seg_bd i sg)._2 in
-                    let ptr = entry sg1 in
-                    Cons? sg1.segment /\
-                    (splitAt_seg_bd (i+1) sg)._2 == tail_seg sg1 /\
-                    ~(B.g_is_null ptr) /\ B.live h ptr /\
-                    (B.deref h ptr).next == entry (tail_seg sg1)))
-          (decreases i)
-  = splitAt_seg_live i h sg;
-    if i = 0 then ()
-    else splitAt_next_live (i-1) (tail_seg sg) h
-
-#pop-options
 
 inline_for_extraction
 let forward (#a : Type) (i : U32.t) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
@@ -901,20 +617,6 @@ let forward (#a : Type) (i : U32.t) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
     rt
 
 (* [set] *)
-
-let set_seg (#a : Type) (i : nat) (x : a) (sg : list_seg a)
-  : Pure (list_seg a) (requires i < sg_length sg) (ensures fun sg' -> sg_length sg' = sg_length sg)
-  = { sg with segment = Ll.map_index i (fun (c, _) -> (c, x)) sg.segment }
-
-let rec set_seg_splitAt (#a : Type) (i j : nat) (x : a) (sg : list_seg a)
-  : Lemma (requires i + j < sg_length sg)
-          (ensures  set_seg (i + j) x sg
-                    == (let sg0,sg1 = splitAt_seg_bd i sg in
-                        append_seg sg0 (set_seg j x sg1)))
-          (decreases i)
-  = if i = 0 then ()
-    else (set_seg_splitAt (i-1) j x (tail_seg sg);
-          L.splitAt_length i sg.segment)
 
 let set (#a : Type) (i : U32.t) (x : a) (p : t a) (sg : G.erased (list_seg a))
   : Stack unit (requires fun h0      -> U32.v i < sg_length sg /\
@@ -1052,7 +754,8 @@ let append (#a : Type) (p0 : t a) (sg0 : G.erased (list_nil a)) (p1 : t a) (sg1 
         let h1 = ST.get () in
         assert M.(modifies (loc_seg sg0) h0 h1);
         assert (live_seg h1 sg00);
-        assert (live_seg h1 ({sg01 with exit = p1}));
+        assert (live_seg h1 ({sg01 with exit = p1})); 
+        assert ({sg0 with exit = entry sg1} == append_seg sg00 ({sg01 with exit = p1}));
       p0
     end
 #pop-options
